# MS COVID-19

Micro servicio Covid-19, encargado de obtener las estadisticas por pais.
Para su construccion se utiliza un `Dockerfile` multistage, la imagen base de la primera etapa es `golang:latest` la cual genera el binario compilado del microservicio y para 
la etapa de ejecucion se utiliza imagen base `alpine`.

## Container Configuration

### BUILD

Para la contruccion del contenedor es necesario ejecutar el siguiente comando:

```sh
docker build -t webinar-docker/ms-covid-19 .
```

Flag `-t` es utilizado para crear un tag de la imagen


### ENV
Variables de entorno necesarias para la correcta ejecucion del contenedor

```sh
TZ=America/Santiago
COUNTRY_CODE=CL
COVID_URL=https://api.covid19api.com/summary
```

* TZ: Define zona horaria (America/Santiago)
* COUNTRY_CODE: Pais del cual obtener las estadisticas
* COVID_URL: URL del API utilizada

### PORT FORWARDING

Contenedor se instanciará en el puerto `7000`

```sh
docker run -p 7000:7000 ... ... ...
```

Se le indica que todo el trafico in/out por el puerto `7000` del host hacia el `7000` del contenedor.

## Container Execution

Para la ejecucion solo hace falta tener instalado Docker dentro de la maquina y en una consola ejecutar lo siguiente:

```sh
docker build -t webinar-docker/ms-covid-19 .
```

Con esto crearemos la imagen llamada `webinar-docker/ms-covid-19` y con el `.` le decimos que contruya en base al Dockerfile del directorio.

Luego ejecutamos lo siguiente para instanciar el contenedor.

```sh
docker run --rm -p 7000:8081 \
    --name ms-webinar-docker-covid-19 \
    --network webinar-docker \
    -e TZ=America/Santiago \
    -e COUNTRY_CODE=CL \
    -e COVID_URL=https://api.covid19api.com/summary \
    webinar-docker/ms-covid-19
```

Esto ejecutará el contenedor de Docker en el puerto `7000` y le añade multiples variables de entorno y configuraciones.
En caso de querer ejecutar la imagen en background agregar luego del `-p 7000:7000` un `-d` o `--detached`.